「我好興奮啊」宅男興奮哥後來怎麼了？

在網路上常見的「我好興奮啊！」的畫面截圖，被稱為肥宅之光的興奮哥背後有著勵志的奮鬥史，從熱愛少女偶像，到如今他以自己對少女偶像的熱情與研究，而開啟了人生新的一條道路，他的故事是這樣的......

興奮哥 31歲 新北市 藝文服務業
六年前日本少女偶像AKB48來台，新聞台拍到我激動地說「我好興奮啊」的畫面，那之後大家都叫我「興奮哥」，一直到現在。其實我本來對偶像沒有接觸，有次出差在秋葉原看到哪裡都是少女偶像的歌跟影片，很洗腦，不知不覺就一直看下去，成員來了當然也要去朝聖。

會被拍到是因為氣氛使然，情緒特別激昂。但那圖出來以後，有人講我「噁宅」、「肥宅」、「就是有你這樣的人，大家才會看不起喜歡偶像的人」。我會覺得被曲解，但更多是無能為力，就算只是想直白表達，還是被看成一個怪胎、畸形。

我常把偶像現場比喻成一個完美的共產社會。大家進了場，不管你是社長或雜工、有錢人或窮人，只要換上同一件T恤，拿同樣的螢光棒跟毛巾，大家都是一樣的，沒有階級，一起看著同一個方向。這些偶像會用推特跟社群軟體，到現場也可以碰面，跟她講話甚至會回覆你，我覺得就像投接球，很有親近感。

工作領到薪水，我會去日本參加Live，只要買周邊就可以跟少女們合照、握手聊天，一年累積下來三、四十場，每次去二十萬日幣現金就不見了。爸媽多少會念，覺得玩物喪志，台灣家長最喜歡講：「這些東西能換錢嗎？能當飯吃嗎？」後來我不想靠家裡在中國的事業，回台灣找工作，但履歷投了上百封沒人要我，我決定做自己喜歡的事，研究偶像團。因為常跑日本現場，認識的製作人對我印象深刻，今年終於接到偶像來台表演的案子，沒想到我現在真的靠這個吃飯。

我一直覺得我是個結不了婚的人，家人雖然會講會念，但他們看我的樣子應該也知道強求不來。看到自己那張興奮照，我不覺得遺憾或後悔，那就是我的legacy。我相信人生在世就是多少留下一點爪痕，這樣，至少還可以說自己有活過。

社會標籤
但人就是有各式各樣
不會改變自己去迎合他人
我尊敬佢
最少佢冇偷呃拐騙

成功唔到 只少做到自己想做既野

興奮哥先係我真正嘅idol

香港代表

啱呀，做人就係要忠於自己，敢愛敢恨

咁多飛機杯

飛機杯同akb有咩關係？

一年累積下來三、四十場，每次去二十萬日幣現金就不見了

14000港紙 X 35 = 49萬港紙一年

我諗佢意思係一年累積下來三、四十場"LIVE"
每次去"日本"二十萬日幣現金就不見了

一場洗到20萬都幾勁